防範恐怖分子 瑞典政府考慮禁售預付卡

現在我們只要到便利店或街邊檔買一張預付卡，就可以在毋須登記任何身份的情況下，使用手機進行聯絡。近年不時發生恐怖襲擊的歐洲國家，不少電訊商都會向市民派發免費的預付卡，希望吸引消費者轉台，不過這些毋須登記身份證明的預付卡往往被恐怖份子使用。

防範恐怖分子 瑞典政府考慮禁售預付卡

去年 4 月斯德哥爾摩發生恐怖襲擊，一名恐怖份子搶走大型貨車，並在著名的購物街衝向人群，最後釀成 5 死 14 傷。瑞典警方在審問疑犯時，該 39 歲的烏茲別克恐怖份子承認一直使用電訊商在街頭派發的免費 SIM 卡，警方隨後發現男子擁有 53 個電話號碼，全部屬於預付卡，亦即是我們熟悉的太空卡。

瑞典傳媒報導指兩大黨派建議立例禁售，或提供無法追蹤用戶身份的 SIM 卡，而國會所有黨派都傾向支持。有政黨表示他們會考慮其他國家，例如挪威、法國和德國的做法，亦有政黨認為就算瑞典取消預付卡，罪犯還是會尋找其他方式犯案。